\begin{frame}{El fin de la ley de Moore?}

  \begin{columns}[b]
    \column{0.5\textwidth}
      \centering
      \begin{tikzpicture}
        \node[inner sep=0] at (0,0) {\includegraphics[width=\textwidth]{multigatefinfet_425.jpg}};
        \draw[arrows=->,draw=white,line width=1.5pt](-0.4,-1)--(-1.3,-1.6);
        \node at (-2,-1.8) {\color{white}{\textbf{14-22 nm}}};
      \end{tikzpicture}

    \column{0.5\textwidth}
      \begin{itemize}
      \item Efecto túnel descontrola el estado OFF. Cross-talk
      \item disipación de calor en chip densos y con componentes activos
      \item Mejora con más? Las neuronas son lentas, ruidosas, bajo consumo, no están apretadas, parámetros cambian ...
      \end{itemize}
  \end{columns}

  \begin{reference}{0.5cm}{1.5cm}
  \tiny Pop \& Goodson (2016) \url{doi.org/10.1115/1.2188950}\\\vspace{1em}
  \tiny A workaround: match precision of computation to the task's requirements\\
  Angerer et al. (2015) \url{doi.org/10.1016/j.suscom.2015.10.001}
  \end{reference}
  
  \note<1>{
  Pequeños transistores no pueden evitar el efecto túnel de los electrones y pierden su estado.
  Transistores cercanos intercambian estados.
  
    Para mantener el estado del transistor hay que proveer corriente.
    El movimiento de cargas genera disipación de calor, el cuál no puede abandonar la región donde se generó: puentes térmicos muy pequeños, quantización del calor (fonones).

  Los canales iónicos de las neuronas se renuevan completamente en el lapso de semanas.
  "Eve Marder on the Crucial Resilience of Neurons" \url{https://www.quantamagazine.org/eve-marder-on-the-crucial-resilience-of-neurons-20210517/}

  Alrededor del 20\% de la potencia de un individuo se utiliza en el cerebro: $\sim$ 10 W

  Una alternativa para lidiar con estos problemas es reducir la precisión de los 
  resultados y representaciones hasta un nivel aceptable para el computo a realizar.
  }
\end{frame}

